[IOS/AN/PC] 御城プロジェクト:RE〜CASTLE DEFENSE〜(囡囡守城養生Game) [3]

官方網頁：

官方Twitter：

IOS：

Android：

PC (要VPN)：

日本Wiki：

巴哈新手攻略：

Q & A
Q：隻GAME玩咩？有咩特色？
A：「囡囡、塔防、爆衫」，幾百座日本名城化身為城娘囡囡、等你運用智慧係每一關唔同既地形入面佈置守城、不幸敗退的話，會有爆衫畫面。當升到68 Level之後，體力會達到288。可以24小時先清一次體，絕對係終極養生遊戲。

Q：隻Game出左幾耐，依家先玩會唔會太遲？
A： 由PC版 Re: 開始計快將3年、由IOS/AN版計快將一年。但因為係單機遊戲、無任何PVP性質，所以其實幾時開始玩都無問題！

Q : 隻Game有無需要課金？
A：絕大部份關卡都可以用等級輾過(聽講係)，只要清楚了解每一個城娘既特性、升高Level，因應不同關卡適當組隊伍的話，用4星主力隊都可以無問題(應該吧?)。而且主線任務23 『百万一心 ～安芸～』當中，如果可以在本陣不受任何攻擊情況之下完成，就可以得到7星名古屋城/彦根城/大坂城 (3選1)

Q : 有無需要刷首抽？
A：刷又得、唔刷亦得。新手只要完成「天下統一」(主線任務)既第二關，就會分4日送無料10連抽，總共40連抽。而且係初心者登入獎勵之中，第7同14日會送兩粒6星石。可以要黎築城，咁就14日之內，點都會有最少2隻6星城娘。如果有耐性，可以以7星為首抽目標。但即使無7星，遊戲入面亦有好多強力既5星，都可以足夠破關。因此，唔刷首抽都無問題。

Q : 隻Game實際點玩？
A：將最多8個城娘編入隊。出戰時，以守護本陣既殿為主要目標、守護係戰場四周既蔵為次要目標(特別戰功相關)。唔同既敵人，會以唔同既路線進攻，就靠你係戰場上配置既城娘、去阻止以及擊殺所有敵人既攻勢。呢隻Game最重要不是城娘的星數(雖然也重要)，但更重要是如何恰當地配置城娘，反覆鑽研每一關敵人既特性同路線，做出最適合既佈陣，先係呢隻Game最大既樂趣。

Q：應該點樣組隊？
A：城娘有分近戰(企紅格)、遠攻(企藍格)，一般情況係出3隻近+5隻遠。但亦會因應唔同情況調整。關於唔同種類既城娘介紹以及組隊教學，請參考巴哈攻略。

Q：點樣升城娘Level？
A：最簡單基本方法，出陣就可以得到經驗。當感到卡關既時候，除左方法用錯之外，更有可能係城娘等級唔夠。呢個時候就留意有「城娘雙倍經驗」出現既關卡，反覆咁去打，直到城娘等級上升。
但呢個唔係最有效率既方法。最有效率係透過食神娘卡去升Level。其中ツバサ(特)可以一次過提供30萬經驗值、相對應星星數既コマネ，可以一次過提升60萬既經驗值。而呢d神娘既入手方法，包括月次任務報酬、某些任務既達成報酬、或者課金等等。

Q：咩係限界突破？
A：「限界突破」就係提升等級上限，每突破1次，上限就加10級(另外解封1格施設位)，最多突破4次。可以透過食同一角色、或者對應級數既羅紗達成。

Q：咩係改築？
A：而「改築」就係將原本既星等級加1 (即係原本5星改築完會變6星)，暫時改築只可以做一次。改築會有機會影響特技既加成、甚至係計略會有唔同。而且5星改上6星、2星改上3星，都可以多一段既巨大化。改築可以透過食同星級既城娘 (7星食7星x1 / 6星食6星x3 / 5星食5星x5 / 4星食4星x7 / 3星食3星 x15) ，也可以用相對應的ススキ代替。

Q：點樣入手改築材料？點樣利用4-6星作為改築肥料？
A：請參考巴哈專題文章：

Q：咩係巨大化？
A：係戰鬥當中，消耗氣力，令該城娘強化，大部份城娘係巨大化到最高一級既時候，會發動特技(亦有每巨大化一次、就發動一次特技既例子)

Q：咩係特技？
A：如上面所講，通常係巨大化到最後一段，城娘會附加一D強化加成 (加攻/加速/加血/加範圍/ETC)，又或者反過來削弱敵人。

Q：咩係計略？
A：相比起特技係被動、計略就係主動用。可以係增強隊友、削弱敵人、直接傷害敵人、輔助氣既增加等等。發動後會有CD時間。

Q：咩係打氣城？
A：因為戰鬥之中，氣係最重要既消耗品。無論一開始出城娘會用氣，巨大化會用氣、用計略會用氣。所以能夠輔助氣增加既城娘就變得相當重要。例如 柳川(改壱)、彦根城、臼杵城、備中松山城等等。基本上組隊入面最少都會放一個打氣城。新手會特別推薦3星既鹿野城，因為入手簡單、唔需要改築已經可以直接上場。

Q：地形有咩影響？
A：每一關都有專屬既地形、如果派出同巨大化相同地形屬性既城娘時，消耗既氣會降低。而且耐久/攻擊/防御都會變成1.2倍。所以玩到後期高難度既關卡時、組成相同地形屬性既隊伍就會有好大影響。

Q：入手既城同武器應該點處理？
A：城娘的話，1/2 星絕大部份也可以安心做肥料。3星有部份是值得保留改築練上去的，例如：鹿野城、柳川城、鶴ケ岡城、山科本願寺。詳情請務必參考巴哈的攻略介紹。4星同3星近似、初期可以練一d評級比較高的。5星開始要謹慎處理，想清楚那一些值得改築做主力、那一些是用來做改築的肥料。6星7星、建議即時不是主力、也暫時留下來，將來再決定是否要來做肥料。
而武器的話，開頭有什麼也可以用。後期請以3星或以上為目標。

Q：咩係施設？
A：類似可裝可拆的「強化部件」吧？每一次限界突破之後、也會解封一格施設位，最多4格。可以選擇喜歡的裝上去，以進一步強化城娘。

Q & A 始終包唔晒所有既內容。歡迎大家一齊交流。有問題的話，隨時有老手玩家解答。

J圖區 (下方點擊展開、以免洗版)

重開啦
應該(4) 啦

恭喜月色真美巴打中獎
話說標題係唔係要+1

數字唔記得改
洗唔洗重開

重開啦巴打 有勞啦

黎呢邊